【漂流1個月】美國大豆船靠岸 買家中國國企付600萬美元關稅

7月6日，美國大豆貨船「飛馬峰」（Peak Pegasus）超速奔往中國，企圖趕在中國加稅前到達大連港口報關，之後該船在大連外海漂流超過1個月，至8月12日才在大連北良港靠岸卸貨。
官媒如《環球時報》以此船為例，指美國發動貿易戰損人不利己，而中國農業農村部副部長韓俊近日亦指，開徵25%關稅令美國大豆對華出口喪失優勢。不過據其他內地媒體報道，船上大豆的買家為中儲糧油脂公司，中儲糧更為該批大豆支付600萬美元（折合4680萬港元）關稅。

內地「參考消息網」8月13日報道，飛馬峰號陸續卸下船上大豆，價值超過2000萬美元，路透社更稱其為中美貿易戰升級後首批來華的美國大豆。
根據此前飛馬峰號上報的到港申請，該船原本預計靠泊時間為7月29日，啟程離港的時間為8月2日，不過近一個月內該船仍在大連港附近徘徊，未能成功卸貨返航。

經歷37天海上漂浮
內媒指出，中國國企中儲糧油脂公司是這批大豆的買家。中儲糧表示，由於前期到港船隻集中，飛馬峰號一直在大連港口外錨地排隊等待卸貨通關。公司承諾按照中國相關法律和已生效的對美關稅措施規定，依法繳納各項稅費。
《新京報》稱，8月12日，經歷37天海上漂浮後，滿載7萬噸美國大豆的貨船終於開始卸貨。大豆買家中儲糧表示，將按照國家相關法律繳納約600萬美元的關稅。網友所關心的大豆是是否發芽等問題，工作人員表示艙內溫度能調控，貨物沒問題。

利害了，我的国，自己加關稅自己收

自己關稅自己比

好波

剩係睇黨媒班友繼續講，嗱，都話美國拎石頭擲自己隻腳架啦

原來共產黨借貿易戰抽商人水

左手交俾右手

2000萬美金既大豆 究竟有幾多

GDP又升

左手交右手?
多謝

开打贸易战，美国是搬石头“砸自己脚”

自己約的大豆，哭著也要吃完

賣價幾多？？

國企即係政府錢o者

呢度daily price係327.66usd per ton， 計返即係6萬1千ton左右？

on9國

美國佬擺明就係你唔負責俾稅我唔賣俾你！你唔買食都無得食

「人黎！餵兩位公子食大豆～」

幾撚醒啊，搵自己人笨先係中國國粹

自己加的關稅，哭着也要付完

撚狗咁撚

自已關稅自已人交。

搜刮民脂既極致

有分別咩。國企俾錢中央

點解仲要俾關稅？都變晒豆苗啦

七傷拳

又贏了✌️

你以為支那船咩,歐美船一早有晒設備保存啦

網友所關心的大豆是是否發芽等問題，工作人員表示艙內溫度能調控，貨物沒問題。

俾完錢買過期豆

屌又買番啦

btw 國企wo。交緊國家D錢

7萬噸

呢招掂喎
打口炮加到200%關税都得
反正貨照買 用返國家錢俾關税落返國家戶口
中國人不嬲阿Q精神 覺得自己關税高過人就贏左

大家都係中國人，
搵返自己人笨是常識

而家咁搞 國企壟斷晒。佢想大豆咩價都得啦

佢點搵香港著數，搵完人著數，
仲話無中國，香港早就完蛋！

支那Style

加夠100%都無所謂啦

贏国庫房今次實水浸

我反而想知2000萬大豆即係有幾多，可唔可以倒出黎睇吓

轉個頭咪又退返畀佢

左手交右手
調下調下又推高GDP

你去碼頭搵D大船睇下

沉船既話成個海都係豆

都唔似係支那所為

支那：充公，扣押商船

比稅有失支那狗風格

共匪01竟然報呢單新聞

又tk

自己左手交比右手

去香討新聞版走一轉，就會知咩野係贏國

笑撚死

柒到癲
隔住個芒都感受到侵侵d恥笑聲

都冇講幾錢買d豆 可能三折

好波，偉大的中國又贏。

加夠100%都比得起錢買，吹咩

我一日嘅食量

呢單野TVB 講到係支那贏哂，美國佬比习大大收咗皮

真係睇得多cctvb 係會變白痴

笑到仆街

國企交稅畀政府

之前睇英國documentary，放一年都仲得

大陸狗欲拒還迎
自己跪低比埋關稅

一下就露底，學人玩民粹主義，睇你呃得班支那豬幾耐

鄉土同u汪真係全5毛無正常人

其實老美運過黎本身無諗漂一個月
冷凍又食電

真係頂到咁耐無發芽?

今次真係食豆食著屎囉

攞黎做豬餿姐可能

會入油

入油同船停左咁耐
船公司開支邊個俾先

又贏

痴撚線

大豆或成最大贏家

點解豆咁值錢?一隻船既貨要比成600萬美元稅?

成班都唔明贏國用意
我自己加稅自己買返係話比美國聽我大撚把錢
自己制裁返自己都仲得 洗怕你班鬼佬?

隔熱做得好既話油唔使用好多
人工皮費先攞命

不過國企幾千萬都俾得
入油濕碎啦

美國賣家見到關稅原來係中國政府自己比自己 單照接

想睇tvb點講
中國又成最大贏家

其實係delay 2個星期
原來7月29號 可以上岸 搞到13號先埋到岸
一定係太多人咁做搞到大塞船

支那今鋪真係攞嚿石掉自己隻腳

仲話對apple開刀😂😂😂😂
係一把單刃刀 但把刀係對自己

仆你個街 蠱惑的槍

地方債咪咁填
雖然都係杯水車薪

早幾日中國查全國糧倉，有幾個糧倉‘突然大火’燒曬，知道自己國內貪到唔夠糧咪死狗

屌

原來亮劍係指向自己人亮劍
掠自己人水

我都想知。
同埋原定729泊岸
812只係15天延遲
呢啲叫航行，唔叫漂流
否則佢隻烏克蘭廢艇都係漂流

佢隻療寧艇真係漂流喎

網紅大豆船海上打轉？貨主：排隊等卸貨

漂流教室嚟

係貨主報唔到關，埋唔到岸，延遲費用梗係貨主俾番船公司啦！

變左支那比25%消費稅美國

On9了，他的國

侵侵：習總你係得既
等陣我同農民講根本對美國無影響先
可以繼續加強制裁

一般合約有laytime 同埋 demmurage 條款，即係收貨人要保證卸貨時間。呢個case 係收貨人報關問題，所以時間會以船到卸港開始計。我估一日大概USD17000。

呢種貨唔需要冷凍，當然唔可以放好耐，最重要唔可以濕水。

利申做相關既shipping 但唔係做大豆。大家有興趣可以search 下
dry bulk carrier
panamax
soyabean

一船閒閒地2000萬美柴

支共真心好野
諗到關圳稅呢招
不過呢招係用黎cap水

中糧油咁豪依獲仲唔威威

害人先害己

等唔切

唔係好明，中國向美國大豆收關稅，個關稅係買家俾？ 定係個賣家將啲稅轉嫁落買家度？

真係忍唔住笑

稅唔係一向都係買家比咩

買烈酒/煙稅 都係買家比
只係代理入口果陣幫你比左 賣果陣加個價落去

調返轉，美國向中國加稅，美國啲買手一係壓價一係硬食？

我仲以為啲稅係賣家俾，籍此做鳩中國出口 即係要靠自己既入口商一係減少進口或轉移陣地？

係

原本美國豆 $100
巴西豆 $105

正常都買美國
加完咪
$125
$105
d入口商咪買巴西lor

不過你係佢唯一買家咁
你咪同佢deal 喂~ 加左稅wor 唔要你d豆喇 除非你平比我

thanks

中共 心諗 有錢袋 發發

睇黎國產豆真係幾劣質下, 比600萬關稅都要買美國貨

yes

除非賣家同買家傾左
會平價賣比佢/另外方法比番錢佢

國產 先唔講劣唔劣，根本產量都唔夠

國產唔係話都產量少咩
就算有國產豆

你落po 都要有交期呀
交唔切 你都係要硬食美國豆(已經寄到響屋企門口)

稅唔係withholding tax咩.. 可能國企代付，睇佢合同點寫者，但其實無論點都好，都會減少美國出口，中國商又難做左，兩敗。

上面D盲反都唔用腦諗下野，新聞寫咩就唔洗消化。

最搞笑係，唔入美國豆轉入巴西豆，但巴西原本啲客又唔夠貨，變左巴西又係要買美國豆

自己死死氣俾咗錢美帝

減得幾多, 歐洲佬已經準備接美國貨
支國咁大需求, 最後咪又係要硬食

我見到話買家俾稅先知係咁運作 咁美國啲買手都係同樣遭遇
不過就要睇有冇代替品同埋政府補貼，咁比較返其實中國係傷啲，美國貨優質難啲代替

咁又真係唔熟稅了
因為自己買酒寄番來報完關都係買家"我"比

但令到買賣都煩
都會令買家想轉買其他國家貨

呢個重點黎, 農作物產量唔係話想要幾多就幾多
最後要死死地氣俾稅, 咪就係其他國家供應唔夠囉

美國傷乜鳩呀？
又係石頭擲自己腳呀？
咪有數據講左
唔計美帝 , 全球大豆產量加埋都唔夠俾贏國用
即係贏國要買150豆自用
美國俾得足150
巴西+全球都係得120 而且比美帝貴 , 點都爭30
果30 贏國唔通勒緊褲頭唔買呀？
咁巴西見美帝賣得平過自己 , 咪去掃佢貨 , 連歐洲果邊都掃埋一份 , 仲要一齊加鳩贏國價 , 反正贏國要硬食(仲要佢自己加自己咁on9)

宜家美帝得出大豆出口數量不減反增
咁請問美帝班豆農輸乜鳩呀？

依單最慘係簽晒合同，批貨都參唔多埋岸先話加稅，根本買家冇議價能力

唔講埋唔埋岸問題
大豆唔係iphone
係必需品 , 大量食用品既原材料之一
加關稅不嬲都係谷自己國內銷量， 減對外國需求
但係自供不足既情況下點會有on9 出加關稅呢招唔想外資入黎

肯定係班領導打開個excel, 見到自己咩野入口多就加咩野

唔搵最多入口黎加
贏國冇面子呀

為左生存可以忍
但悔辱贏國人面子就唔可以忍！

結果咪冇得生存lor

曲線打貪 又贏

同香討平衡時空咁,香討果邊講到係美國佬跪低咁.

有機會有得claim 保險....

美國大豆價格暴跌真定假嘅
見東方咁寫
睇香討好似真係返大陸咁
一個回覆講關稅係中國買家比
即係幾十個負皮
其他笑美國嘅 200正皮起

呢啲論壇真係睇都廢事

但正路班廢中應該知嫁wo
果邊好多離地藍絲
船務貿易應該都識識地掛

小麥大豆本身就係可以擺好耐，到有適合先會生長，大自然就係咁神奇。

仲有delay 15日 真係算耐？
樓上我見到有人好似理解做delay一個月喎

飄一日先1.25萬美金，關稅係$600萬美金，飄兩年都仲得（班船員慘），有買家接貨未埋岸囉，一係黎香港落。美國當香港係強國一部分，但強國唔係咁諗。

由香港入口未得囉，係大陸買美國豆就大陸抽稅者，咁香港買美國豆大陸又抽？？？所以佢叫停大灣區係有原因。不過調轉美國對香港同大陸一視同仁。

豆就一早找左數俾美帝，稅就大陸突然抽